#Инсталляция на сервер Ubuntu 16.04#
**1)** Установить mongodb  
[https://docs.mongodb.com/manual/tutorial/install-mongodb-on-ubuntu/](https://docs.mongodb.com/manual/tutorial/install-mongodb-on-ubuntu/)   
  
**2)** создать БД shop  
- войти в консоль БД, введя команду  
`mongo`  
в консоли mongo  
`use shop`    
`db.createCollection("Offers")`
  
**3)** установить RabbitMQ  
[https://www.rabbitmq.com/install-debian.html](https://www.rabbitmq.com/install-debian.html)  
  
**4)** для контроля очереди через веб-интерфейс RabbitMQ 
введите команды  

    rabbitmq-plugins enable rabbitmq_management    
    rabbitmqctl add_user <username> <password>  
    rabbitmqctl set_user_tags <username> administrator  
    rabbitmqctl set_permissions -p / test ".*" ".*" ".*"    

Веб-интерфейс доступен на порту 15672, т.е. по адресу  
*http://host\_domain\_or\_IP:15672*  
По данному адресу откроется страница авторизации, следует ввести <username\> и <password\>, которые указывали в командах, приведенных выше.  
   
Если по данному адресу не открывается страница, следует проверить firewall и/или iptables и разрешить порт 15672  
  
Состояние очередей доступно на вкладке Queues, или прямой URL туда же  
*http://host\_domain\_or\_IP:15672/#/queues*  
Сбросить очередь задач можно, нажав на имя очереди и выполнив операцию Purge  
**5)** PHP  
версия не ниже 7.1.3  
дополнения в php - все, требуемые для Symfony 4  
[https://symfony.com/doc/current/reference/requirements.html](https://symfony.com/doc/current/reference/requirements.html)  
также  
`apt-get install curl`  
`apt-get install php-curl`  
`apt-get install php-bcmath`  
Несмотря на наличие бандла драйвера MongoDB в Symfony, все равно требуется установка php-mongodb  
`apt-get install php-pear`  
`apt-get install php-dev`  
`apt-get install libcurl3-openssl-dev` 
`pecl install pecl_http`    
`pecl install mongodb`  
**6)** После выполнения всех описанных операций проект будет работать. Проверить это можно, введя консольные команды, и проверив в браузере работу API.

# Использование #
## Основные положения ##
**Задачи**   
добавляются в очередь консольной командой  
`cd <корневая директория проекта>;php bin/console ads:createTasks`  
или с помощью API (см. ниже)  
Команда скачивает XML с сайта магазина, производит сравнение с предыдущим прайсом, сохраненным в монго, и выдает в очередь задачи на изменение цен, добавление, удаление, запуск/остановку объявлений при изменении доступности товара.  
Подробнее и демо в видео  
[https://www.youtube.com/watch?v=iNnXLw8WLb8](https://www.youtube.com/watch?v=iNnXLw8WLb8)  
  
Эту команду можно добавить в cron `crontab -e`
  
Логика работы команды - класс `App\Command\AdsCreateTasks`  
  
Логика обработки (сравнение цен и пр) - класс `App\Core\Shop`  
**Обработчик (worker)**  
Запускается консольной командой  
`cd <корневая директория проекта>;php bin/console ads:worker`  
Можно запустить воркер демоном, и он будет ждать задач. Это не очень удобно, если требуется запуск нескольких воркеров, и создает неудобства, если нужно остановить воркеры.  
Эти и другие операции проще делать из API (см. ниже)  
  
**Логика работы воркеров**  
Находится в классе `App\Core\Handler3`  
Класс содержит четыре метода с говорящими названиями.  
Структура данных, принимаемых методами, приведена в описании класса.  
Вся логика работы с рекламой должна быть реализована в этих методах (сейчас реализованы заглушки).  
  
**Внимание!** Каждый метод после отработки логики должен содержать вот такой вызов  
`RabbitWorker::sendAck($msg)`  
Без этого обработанная задача вернется в очередь 
##API##
(Все ссылки - относительно корня домена)  
`/api/createTasks` создает все задачи, аналогична запуску `ads:createTasks` из консоли. Параметров нет. Ответ - JSON с кол-вом созданных задач каждого типа  
  
`/api/workerStart` Запускает воркер. `GET` параметр `?worker=<имя запускаемого воркера>`, если не указывать параметр, запускается воркер по умолчанию `ads:worker`. В случае успеха ответ - строка `ok`. Таким образом можно запустить много воркеров и разбирать очередь быстрее  
  
`/api/workerStop` Останавливает все запущенные экземпляры воркера. `GET` параметр `?worker=<имя запускаемого воркера>`, если не указывать параметр, останавливаются воркеры по умолчанию `ads:worker`.  В случае успеха ответ - строка `ok`   





 







